
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND THEMES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[xcolor=dvipsnames, handout]{beamer}

\mode<presentation> {

% The Beamer class comes with a number of default slide themes
% which change the colors and layouts of slides. Below this is a list
% of all the themes, uncomment each in turn to see what they look like.
 
%\usetheme{default}
%\usetheme{AnnArbor}
%\usetheme{Antibes}
%\usetheme{Bergen}
%\usetheme{Berkeley}
%\usetheme{Berlin}
%\usetheme{Boadilla}
%\usetheme{CambridgeUS}
%\usetheme{Copenhagen}
%\usetheme{Darmstadt}
%\usetheme{Dresden}
%\usetheme{Frankfurt}
%\usetheme{Goettingen}
%\usetheme{Hannover}
%\usetheme{Ilmenau}
%\usetheme{JuanLesPins}
%\usetheme{Luebeck}
\usetheme{Madrid}
%\usetheme{Malmoe}
%\usetheme{Marburg}
%\usetheme{Montpellier}
%\usetheme{PaloAlto}
%\usetheme{Pittsburgh}
%\usetheme{Rochester}
%\usetheme{Singapore}
%\usetheme{Szeged}
%\usetheme{Warsaw}


%\definecolor{LinkBackgroundBeige}{HTML}{ffffff}
%\definecolor{LinkTextBlack}{HTML}{fdf6e3}
%\definecolor{LinkOutlineBlue}{HTML}{268bd2}
\definecolor{DunkelCyan}{HTML}{136255}

%\setbeamercolor{background canvas}{bg=LinkBackgroundBeige}
%\usecolortheme[named=ForestGreen]{structure}
\usecolortheme[named=DunkelCyan]{structure}

%\setbeamercolor{}{bg=LinkBackgroundBeige}
%\setbeamercolor{}{fg=LinkTextBlack}
%\setbeamertemplate{footline} % To remove the footer line in all slides uncomment this line
%\setbeamertemplate{footline}[page number] % To replace the footer line in all slides with a simple slide count uncomment this line

\setbeamertemplate{navigation symbols}{} % To remove the navigation symbols from the bottom of all slides uncomment this line
}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[autostyle=true,german=quotes]{csquotes}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{tikz}
\usepackage{xmpmulti}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{ltablex}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{verbatim}
\usepackage[style=footnote-dw,natbib=true,backref=true,edsuper=true,nopublisher=false,urldate=long,backend=biber]{biblatex}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{float}
\usepackage{varwidth}
\usepackage{multicol}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage[scaled]{helvet}
\usepackage{courier}
\usepackage{listings}
\usepackage{epigraph}

\pgfplotsset{
    compat=1.12,
}

\setlength{\columnsep}{1cm}

\usetikzlibrary{arrows,positioning,shapes}

\tikzset{
	myarrow/.style={
		draw,
		fill=DunkelCyan,
		single arrow,
		minimum height=3.5ex,
		single arrow head extend=1ex
	}
}

\newcommand{\arrowup}{%
	\tikz [baseline=-0.5ex]{\node [myarrow,rotate=90] {};}
}
\newcommand{\arrowdown}{%
	\tikz [baseline=-1ex]{\node [myarrow,rotate=-90] {};}
}

\renewcommand {\epigraphflush} {center}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title[Anti Google\&NSA Kung Fu]{Digitale Selbstverteidigung (im Internetz)}

\author{}
\institute[]
{
    \medskip
    \textit{} % Your email address
}
\date{18. August 2019} % Date, can be changed to a custom date

\begin{document}

\begin{frame}
	\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Überblick}
	\tableofcontents % Throughout your presentation, if you choose to use \section{} and \subsection{} commands, these will automatically be printed on this slide as an overview of your presentation
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Warum digitale Selbstverteidigung?}
	\centering{
		\epigraph{\textbf{We face two claims. One says: 'It's hopeless, privacy is gone, why struggle?' The other: 'I'm not doing anything wrong, why should I care?'. These are actually the most significant forms of opposition we face.}}{Eben Moglen\newline in Privacy under attack}
	}
	\tiny
	\url{www.theguardian.com/technology/2014/may/27/-sp-privacy-under-attack-nsa-files-revealed-new-threats-democracy}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Unsere Ziele}
	\begin{itemize}
		\item Awareness für die aussterbende Privatsphäre schaffen
		\item informationelle Selbstbestimmung statt digitalem Kontrollverlust
		\item Empowerment statt Überforderung
	\end{itemize}
	\vspace{0.5cm}
	\centering
	\Large
	\textbf{Es betrifft uns alle - also wehren wir uns!}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Eure Erfahrungen}
	\begin{itemize}
		\item Welche Erfahrungen habt ihr bisher mit Überwachung \& Verschlüsselung gemacht?
		\item Welche \glqq Horrorgeschichten\grqq{} kennt ihr?
		\item Welche Themenfelder interessieren euch besonders?
		\item Welches Wissen ist schon vorhanden?
		\item Woher stammt dieses Wissen?
	\end{itemize}
\end{frame}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PRESENTATION SLIDES
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{Threat Modelling - Warum Selbstverteidigung?} 
\include{texfiles/threat_modelling}

\section{Blick in die News} 
\include{texfiles/news}

\section{Sichere Kommunikation} 
\include{texfiles/sicher_kommunizieren}

\section{Passwörter \& Passwortmanager} 
\include{texfiles/passwort}

\section{Sicher an Laptop und Desktop}
\include{texfiles/sicher_laptop}

\section{Sicher am Smartphone} 
\include{texfiles/sicher_smartphone}

\section{Sicher unterwegs im Internet} 
\include{texfiles/sicher_internet}

\section{Das Internet of Shit}
\include{texfiles/iot}

\section{Praxis!}
\include{texfiles/praxis}

\begin{frame}
\frametitle{\hfill}
\centering
Diese Präsentation wurde ausschließlich mit Open Source Tools erstellt.
Quellcode: \url{https://gitlab.com/undjetzt2019-it/digitale-selbstverteidigung}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{\hfill}
	\centering
	\huge{Das alles bringt nur was, wenn euer Umfeld sich auch so verhält!}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\hfill}
\centering
\huge{Sicherheitsbedürfnis nicht erfüllt? \newline Noch Fragen offen?}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\hfill}
\centering
\huge{Hackspaces, Meetups, Usergroups}
\textbf{\huge{Vernetzt euch, lernt miteinander und voneinander, wehrt euch!}}
\end{frame}



\end{document}
